19歲已經感覺唔到地板嘅冷暖

本身有一型糖尿病，處理得好差，成日因為DKA入醫

係今年嘅六月 我再一次因為咁而入醫，但今次冇咁好彩，我暈咗咁入咗icu，好似昏迷咗兩日。
醒返嘅時候，我發現自己雙腳無力，心諗應該係瞓咗咁耐所以搞到咁。
其後醫院話我知神經線受損 所以要訓練下先
之後我就好努力做物理治療 希望可以以前咁行得跑得
最後做咗啲神經傳導嘅測試 佢話得神經線已經壞死咗 冇得好返 只可以防止惡化。
當岩岩聽到個消息後 我好似冇咩感覺
但當我將個消息話比屋企人知嘅時候 我忍唔住喊咗

希望各位好好照顧好自己身體

G持 😐

我阿爸都有糖尿
覆診成日聽醫生講會破壞神經系統
但又唔知點解會咁
總之好多病發症，唉

加油啊樓主

希望樓主以後身體健康

神經傳遞測試點做

樓主加油！

試下針灸或者電針

樓主保重呀, 我屋企人都有糖尿病, 都好擔心佢眼同腳個D

可以試下睇下中醫 調理下身體
樓主你要加油呀

一個正極一個負極駁想test既nerve上面，電鳩佢，計返速率，好似係

保重 加油

我呀媽以前都有，之後戒口 又控制血糖
雖然佢依家無咩特別(算好返)
但個人瘦咗好多 要好好照顧身體

巴打 叫你爸爸小心處理傷口呀 唔係後果好嚴重

一開始會用電電你 睇下你啲反射神經
之後會插支針入你隻手同腳到，跟著你係插咗入針嘅地方用力。佢就會係電腦到睇到你嘅情況（sorry我都唔係好清楚，佢地係點睇）

想問有咩方法控制得有效啲
我爸爸有糖尿病，呢幾日心口痛入左醫院，要通波仔
其實佢都食得清，但空肚糖尿都有17

呢個真係唔清楚 但好似最主要係飲食(佢唔食白飯)
你呀爸空肚都17都好高 我呀媽話自己上到12定15已經好驚
btw 真係好驚佢地受傷/割傷

加油呀巴打

係呀，佢仲好後生，唔想佢比糖尿病同心臟病折磨

最緊要佢自己心態好，唔洗人擔心
我都睇唔到佢咁多啦

你媽媽一定好識照顧自己

你爸爸平時係咪食好多飯？因為碳水化合物會長時間影響血糖。我建議你買個驗桐酸嘅試紙，因為血糖咁高後果可以好嚴重。
平時糖尿科姑娘就話血糖>15就要驗下
方法係柯啲尿係張試紙到，跟著上面會顯示你體內桐酸嘅情況，正常顏色係最淺(第一格），如果發現啲顏色唔係最淺，去咗（第2-5格）。咁就有啲危險，因為正常身體唔會有桐酸。（好似係）

巴打
我都係一型
18歲發病，一發現就要日日打針

我都控制得唔好，糖化血紅素有9
好驚唔知邊日會出事

支持!!

巴打加油
如果控制得好其實咩事都冇 唔洗驚
不過我聽聞另外一間房嘅叔叔要切腳個心都打咗個突

我係0胰島素分泌果隻，打針既度數好高
就算無併發症，個腎都應該五勞七傷

我都係呀 你打幾多
我長效40 短效 12 15 14

長效40
我長效16
短效 8 16 18

應該會慢慢減返落去 如果控制得好

樓主加油 💪！

有興趣可以一試， 似乎可以降血壓血脂血糖。

加油樓主

加 油樓主

我屋企都有DM, 不過好彩食藥就控到

糖尿後遺症真係有好多

希望你加油

DKA病人 每個鐘都要吉手指 有陣見到病人 十隻手指爛晒好心痛

即係行唔到？ 定係只係無左感覺

如果要行 著住個腳托同用拐杖都可以勉強行到，但感覺上身體嘅力聚曬落小腿到，行多幾步就會開始痛。

感覺方面係就算沖涼用熱水定凍水沖都冇感覺，有時成腳凍到好似冰咁都唔知 。

樓主 有冇計劃將來點?

糖尿上腳？

諗住考多年dse 因為之前入咗廠冇考到

有小小唔同 糖尿落腳要截肢
但我嘅情況係因為血糖好高 影響曬啲神經線 啲醫生姑娘話通常上咗年紀嘅人先會咁 所以唔知點解我會咁

生命鬥士

只要堅持 一定有希望

點控制得差？無見營養師？

辛苦你了 巴打要堅強D啊

巴打 一型嚟講 主要係天生胰島素分泌唔夠 所以後生仔為主
啲人管唔住個口 食出嚟嘅係二型 中老年為主
雖然病因唔同 但係結果都相似 唔好睇少腳麻 繼續嚴重起上嚟真係有必要會截 一定要堅持治療 加油

我都係type1啊
40好誇張啵 我全日加埋都冇30
可能仲honeymoon緊

一型就冇得講
要自細開始處理先會比較好

樓主加油

Fighting!!!!!

加油 支持你
All the best!

不如開個tg grp，大家互勉下！交流一下

咁後生未來可能仲有機會 加油

DM有個恆常定律 triopathy [病變(pathy)x3(trio)]
Neuropathy 神經
Retinopathy 眼(retina)
Nephropathy 腎
係有次序性 姐係DM越嚴重就越影響後啲嗰個
（亦都有時間上既次序）

其實冇需要知道點解會咁
只要知道 糖尿病人留意呢幾方面 就得
佢地既惡化 會可以調轉黎提醒你 糖尿變嚴重
始終糖尿唔同生飛滋暗瘡 唔算係一種眼見到既野

同埋一定一定一定唔好整傷腳
著鞋記得著襪
有腳既傷口 幾細都好 密切留意有冇惡化
越近腳掌越難好
好返既速度<變壞速度 或者有感染
就真係

有口服藥就乖啲食 尤其係病情比較輕 比較穩定既二型
好L多病人因為poor compliance to OHA(唔聽話食口服糖尿藥) 個糖尿差左好多 甚至失控
有個人DM左十幾年 頭幾年乖乖食 之後自行停藥 話冇感覺到身體上唔舒服 唔食喇！
入院係因為嚴重糖尿 腳傷口好唔L到 之後我唔想再講 亦都要保護佢既私隱
我仲好記得佢做咩職業 佢絕對做唔返份工
當然講出黎唔係想嚇人
係想分享下... 間中都會諗起佢。
糖尿控制好靠病人自己 係長期戰架喇
尤其是type1 好似one way road咁
但你可以控制好 等個病情proceed得慢啲

都唔係唔可以同DM呢條 豬(仆)朋(街)狗(仔)友 和平相處既
平時關係打得好 偶爾佢反枱 多數都氹得掂

最後不忘利申：以上一切都係發夢見到

戒丁

樓主男定女？？

你地既長效係PROTAPHANE, 短係ACTRAPID???

可以試下中醫、以前嗰D御醫連中毒都可以用草藥解毒、

加油

長效係 lantus solostar 短效以前係actrapid 而家轉咗humalog

你怕唔怕要斬腳???

19歲仲成日搞到DKA
唔該戒下口打足針啦
隻腳宜家已經無感覺要每日拎鏡照下有無傷口
如果唔係有傷口無理又難埋口斬腳都有你份
19歲唔該照顧好自己

好啊 開個tg～
我長係tresiba 短係novorapid

祝樓主同家人永遠身體健康! 醫學發展得咁快 咩都有機會嘅! 加油!

好撚驚 我仲日日一支1.25可樂

人生無常
提高警覺，唔好比佢惡化啦
加油

type 1 dm 係咪遺傳？
加油巴打

我老豆就二型糖尿病 都生咗幾十年 我都驚我會中招

巴打小心

加油巴打
祝身體健康

加油巴打！
如何預防？還是遺傳？

我老豆就喺變到成日痛風
之後發現腎有問題
只腳開始水腫
再差落去。。。

雖然對哩方面唔熟俾唔好啲咩有用意見，但都明白會好辛苦無助，希望健康可以有改善，加油

點解會manage得差？
type 1真心慘
呢啲長期病真係好麻煩。

樓主我祝你早日康復！

樓主保重身體

加油!

做多啲電療機會有幫助㗎

加油！

Search NCV

建議：睇營養師+做運動
絕對可以幫你控制好個血糖

巴打屬於先天?

因為你係一型糖尿

小朋友，宜家仲有好多隻

空肚糖尿17係好高
平常人 5.6 以上已經叫偏高
食飽飯2個鐘上限係11.1

無知既我想問下
受傷會點?

好難先會癒合

1型同2型好唔同?

會keep住流血 傷口好難先好返

有啲情況身體既胰島素已經唔再sensitive 除左要控制好碳水化合物嘅攝取（記住唔係戒 反而係要好平均地攝取）呢啲時候都一定要靠藥物控制
利申：註冊營養師

朋友係二型
睇過三個中醫
都口好一致咁講
做運動(步行都好)
唔好食同飲凍野
只可以食熱食飲暖水
宜家空腹保持5至7

唔係話嚇你 但糖尿病最仆街嘅就係就血糖高都對你身體冇乜即時影響 但就會慢慢破壞你既腎、眼、神經組織 所以定時check住自己血糖係好重要 巴打有冇定時去覆診見醫生同營養師？

Type2糖尿主要成因唔關糖份攝取事 反而關飽和脂肪事

科技進步 可能有機會呢

有其他type？bio堂話細胞吸晒脂肪就冇能力吸糖咁上下？糖入肚都係變脂肪？唔識

樓主個種就係type1先天性 因為胰島素分泌不足 type2就係後天 因為飲食有問題令胰島素唔sensitive 胰島素嘅作用係令細胞uptake血入面既糖份 一係用左佢 太多用唔晒就會轉化為脂肪

西醫角度：冷熱野唔關事

加油 一定可以捱得到㗎

？？

咁後生就有糖尿?

小學開始到而家十幾年 控制得唔算好 但暫時未有咩大事
一開始會埋怨唔明點解自己有 到而家已經唔記得食飯前唔洗打針嘅日子係點

嚟緊開始新環境做自己想做嘅嘢 決心一定要好好控制
個病已經影響咗生活好多，唔可以比佢影響更多。

樓豬，希望你可以積極面對人生

加油樓主 要堅強啊
祝福樓主一生平安

一型就真係要聽教聽話

打針食藥飲食運動都一定要做齊
控制到糖化血紅素最好<6.5%
以前無藥果時一型一早就因為complications 見穌哥

飲食點都要戒口
盡量食低升糖果啲，生果可以食藍莓車尼子
打針就要準時打齊
另外依家仲有好多insulin

長效
Tresiba
Lantus

短效
Humalog
NovoRapid

你睇吓醫士護士叫你打邊隻
自己多啲搵吓佢地既資料
起碼了解隻藥有咩副作用同埋佢點幫到你
仲有一定要有定期運動
保持自己體格機能同埋血糖指數

其實糖尿病並唔可怕
可怕既係無知同埋自己既惰性
做齊打針飲食運動其實控制病情唔會難
最後有咩唔知記得問醫生護士啦

利申：金鐘連登仔

巴打我都有一型糖尿，發病未夠一年，共勉之。

一型既真係好睇自己夠唔夠自律
加油比心機

糖尿傷腎
腎傷就咩都傷

佢有無咩其他病
有無食其他有藥用成分嘅嘢（中藥/草藥/非處方/處分藥等）
食得消即係幾清
有無超重

加油！
google 下cbd oil
點都會有啲幫助

希望樓主唔好惡化
Btw想問一問點樣發現

今年20歲 都係1型 樓主加油

type2先可以搏reverse DM
同埋就算reverse左都建議定期觀察 唔好鬆懈
當然reverse左之後 督手指可以督得冇咁密
飲食就唔好太放縱喇 居安思危方為上策

雖然西方醫學解釋唔到
但老實講 我覺得
不管黑貓白貓 捉到老鼠就係好貓
最驚係嗰啲咩自然療法呀順勢療法呀
吹到啲藥好廢好傷身呀 叫人唔好食
停藥一排 就會出事

我都係一型，當初口渴、尿頻同埋暴瘦，自己feel到唔對路，去咗診所篤手指，發現血糖成32度。但個醫生開啲二型嘅藥比我，仲唔轉介我入院，過多兩日入咗icu。

巴打，我都係DM type 1，大家加油，不過控制血糖真係難，大家有咩心得？

真心 開個tg group 交流下

開左個tg group喇！

唔係糖尿但一世都要接受左半身麻